\chapter{Lektüre}

Lehrbücher von:
\begin{itemize}
	\item R.~Diestel
	\item D.~West
	\item J.~A.~Bondy
	\item U.~S.~R.~Murty
	\item C.~Berge
	\item F.~Harary
\end{itemize}

Wikipedia ist auch okay.

\chapter{Zusätzliche Definitionen und Erklärungen}

Wo angegeben, wurden diese Definitionen und Erklärungen anderen Quellen
als der Vorlesung entnommen.
Wo nicht angegeben, sind die Definitionen in der Vorlesung
oder der dazugehörigen Übung vorgekommen.

\begin{definition}{Ordnung}
	Die \defname{} \(\cabs{G}\) eines Graphen \(G\)
	ist \(\cabs{G} := \cabs{V\left(G\right)}\).
	\cite{diestel_graphentheorie_1996}.
\end{definition}

\begin{definition}[regular@regulär]{regulär}\index{Graph!regular@regulär}
	Ein Graph \(G\) heißt \defname{},
	falls alle seine Knoten gleich viele Nachbarn haben,
	also den gleichen Grad besitzen.
	Für reguläre gerichtete Graphen muss ferner
	der Eingangsgrad gleich dem Ausgangsgrad sein.
	Haben alle Knoten den Grad \(k\), \(k \in \mathbb{N}\),
	so heißt der Graph \(k\)-\defname{}. \cite{noauthor_regularer_2022}
\end{definition}

\begin{definition}[kantenzusammenhangend@kantenzusammenhängend]{kantenzusammenhängend}
	Ein Graph \(G\) heißt \(k\)-\defname{}, \(k \in \mathbb{N}\),
	wenn \(G - F\) für jede Kantenmenge \(F \subseteq E\left(G\right)\)
	mit \(\cabs{F} < k\) zusammenhängend ist. \cite{diestel_graphentheorie_1996}.
\end{definition}

\begin{definition}[Uberdeckung@Überdeckung]{Überdeckung}
	Eine \defname{} des Graphen \(G\) ist eine Menge \(U \subseteq V\left(G\right)\)
	mit \(V\left(e\right) \cap U \neq \emptyset\)
	für alle \(e \in E\left(G\right)\).
	Eine \cdefname{kleinste Überdeckung} von \(G\) ist
	eine Überdeckung kleinster Mächtigkeit unter allen Überdeckungen von \(G\).
\end{definition}

\chapter{Sätze, die in der Übung bewiesen werden}

Dies ist eine Auswahl der Sätze,
die als Übungsaufgaben bewiesen werden.
Die Auflistung ist nicht vollständig,
sondern enthält nur eine Auswahl möglicherweise nützlicher oder interessanter Sätze.

\begin{satz}
	Für einen Graphen \(G\) sei
	\begin{align}
		\overline{G} := \left(
			V\left(G\right),
			\left\{
				xy \mmid x \neq y \in V\left(G\right) \land xy \notin E\left(G\right)
			\right\}
		\right)
	\end{align}
	sein \cdefname{Komplement}\index{Komplement}.
	Dann ist \(G\) zusammenhängend oder \(\overline{G}\) ist zusammenhängend.
\end{satz}

\begin{satz}
	Ein Graph ist genau dann ein Baum,
	wenn er kreisfrei ist.
\end{satz}

\begin{satz}
	Bäume mit wenigstens einer Kante besitzen Baumweite 1.
	Kreise haben Baumweite 2.
\end{satz}

\begin{satz}[\textsc{Tuza}]\label{satz:tuza}
	Für \(k \geq 2\) ist ein Graph \(k\)-färbbar,
	wenn er keine Kreise der Länge \(l\) kongruent \(+1\) modulo \(k\) besitzt.
\end{satz}

\begin{satz}
	Für \(k \geq 1\) besitzt jeder \(k\)-reguläre bipartite Graph ein perfektes Matching.
\end{satz}

\begin{satz}[\textsc{König}]
	Ein größtes Matching eines bipartiten Graph ist genauso groß wie
	eine kleinste Überdeckung des Graphen.
\end{satz}
